\section{سند راهنمای استفاده}
در این بخش راهنمای استفاده از سامانه مدیریت حمل و نقل بار و کالا آمده است. سامانه دارای سه نوع کاربر خاص مدیر، راننده و صاحب بار است.
\\
همچنین در مواقعی برای نشان دادن امکانات از داده‌های نمونه استفاده شده است.

\subsection{راهنمای استفاده پنل ادمین}


\subsubsection{ورود}
برای مدیران امکان ورود به سامانه از طریق پنل ادمین وجود دارد. برای این کار کافی‌است به آدرس \lr{\texttt{/admin  }} مراجعه کنید و نام کاربری و رمز عبور خود را وارد کنید.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/admin_login.png}
	\caption*{صفحه‌ی ورود به پنل ادمین\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/admin_panel.png}
	\caption*{پنل ادمین\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{جستجو در بین راننده‌ها}
مدیران سامانه به تمام راننده‌های سامانه دسترسی دارند و می‌توانند بین آن‌ها جستجو کنند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{drivers  }} و با جستجو در نوار جستجو و فشردن دکمه search نتایح را مشاهده کنید.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/search_drivers.png}
	\caption*{جستجو راننده‌ها\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsubsection{مشاهده نمایه راننده‌ها}
مدیران سامانه به تمام راننده‌های سامانه دسترسی دارند و می‌توانند اطلاعات آن‌ها را با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{drivers  }} و سپس انتخاب یک راننده، مشاهده کنند.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/driver_profile.png}
	\caption*{نمایه راننده\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsubsection{رتبه بندی راننده‌ها}
مدیران سامانه به تمام راننده‌های سامانه دسترسی دارند و می‌توانند میانگین نمره سوابق کاری آن‌ها را ببینند و راننده‌ها را براساس این نمره مرتب کنند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{drivers  }} و لیست راننده‌ها که براساس سوابق شغلی رتبه بندی شده‌اند قابل مشاهده است.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/driver_ranking.png}
	\caption*{رتبه بندی راننده‌ها\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsubsection{ثبت خودرو حمل بار}
مدیران سامانه می‌توانند خودروی جدیدی به سامانه اضافه کنند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{vehicles  }} و انتخاب گزینه \lr{\texttt{Add Vehicle  }} صفحه‌ای برای شما باز می‌شود که در آن با وارد کردن اطلاعات خودرو و فشردن دکمه save خودروی جدید به سامانه اضافه می‌شود.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/add_vehicle.png}
	\caption*{اضافه کردن خودرو\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/vehicle_creation_form.png}
	\caption*{فرم ثبت اطلاعات خودرو\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{جستجو، مشاهده، بروزرسانی و حذف خودروی حمل بار}
مدیران سامانه می‌توانند تمام این اعمال را برروی خودرو‌ها انجام دهند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{vehicles  }} و مشابه قسمت راننده‌ها می‌توانید جستجو انجام دهید و اطلاعات را مشاهده کنید.
با انتخاب یک خودرو صفحه‌ای باز می‌شود که در آن می‌توانید اطلاعات خودرو را ویرایش کنید و یا با دکمه delete آن را حدف کنید.	
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/vehicle_update_delete.png}
	\caption*{حذف و بروزرسانی خودرو\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{ثبت سفارش جدید}
مدیران سامانه می‌توانند سفارش جدیدی به سامانه اضافه کنند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{orders  }} .صفحه سفارشات باز میی‌شود:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/add_order.png}
	\caption*{ساخت سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}

با انتخاب گزینه \lr{\texttt{Add Order  }} صفحه‌ای برای شما باز می‌شود که در آن با وارد کردن اطلاعات سفارش و فشردن دکمه save سفارش جدید به سامانه اضافه می‌شود. توجه شود که اگر هنوز راننده‌ای به سفارش نسبت نداده‌ایده وضعیت سفارش درحالت initial باشد.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/order_creation_form.png}
	\caption*{فرم اطلاعات سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{جستجو، مشاهده، بروزرسانی و حذف سفارش}
مدیران سامانه می‌توانند تمام این اعمال را برروی سفارشات انجام دهند. با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{orders  }} و مشابه قسمت راننده‌ها می‌توانید جستجو انجام دهید و اطلاعات را مشاهده کنید.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/search_orders.png}
	\caption*{جستجوی سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}

با انتخاب یک سفارش صفحه‌ای باز می‌شود که در آن می‌توانید اطلاعات سفارش را ویرایش کنید و یا با دکمه delete آن را حدف کنید.	
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/order_update_delete.png}
	\caption*{حذف و بروزرسانی سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}





\subsubsection{بررسی درخواست ثبت‌نام راننده‌ها}
مدیران سامانه می‌توانند درخواست ثبت نام راننده‌ای را بررسی کنند و با آن موافقت یا مخالفت کنند.  با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{drivers  }} وارد صفحه راننده‌ها شوید. سپس با انتخاب فیلتر سمت راست صفحه که برروی شکل نشان داده‌شده است لیست تمام راننده‌های تایید هویت نشده را مشاهده کنید:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/unverified_drivers.png}
	\caption*{راننده‌های تایید هویت نشده\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
حال با انتخاب هرکدام در صورت تمایل بر روی گزینه \lr{\texttt{is verified  }}  کلیک کرده و سپس دکمه save را بزنید تا راننده تایید هویت شود در غیر اینصورت با انتخاب گزینه delete درخواست راننده‌را رد کنید:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/verify_driver.png}
	\caption*{تایید یا رد درخواست ثبت نام راننده‌ها\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}





\subsubsection{پیشنهاد تخصیص سفارش}
مدیران سامانه می‌توانند سفارشی را به راننده‌ای پیشنهاد دهند تا در آینده راننده آن‌را قبول یا رد کند. برای این‌کار در قدم اول با کلیک کردن بر روی گزینه  \lr{\texttt{orders  }} وارد صفحه سفارش‌ها شوید. سپس با انتخاب فیلتر سمت راست صفحه که برروی شکل نشان داده‌شده است لیست تمام سفارش‌های تخصیص نیافته را مشاهده کنید:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/initial_orders.png}
	\caption*{سفارش‌های تخصیص نیافته\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
حال با انتخاب هرکدام صفحه مربوط به سفارش باز می‌شود؛ در این صفحه راننده و خودرو مدنظر را به سفارش تخصیص دهید و وضعیت سفارش را به   \lr{\texttt{suggested   }}  تغییر دهید. با کلیک کردن دکمه save سفارش به راننده پیشنهاد می‌شود.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/assign_order.png}
	\caption*{پیشنهاد سفارش به راننده\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}





\subsection{راهنمای استفاده‌ی رابط کاربری تحت وب}

\subsubsection{ورود به سامانه}
کاربران سامانه اعم از راننده، صاحب بار و مدیر می‌توانند با مراجعه به آدرس  \lr{\texttt{http://127.0.0.1:8000/accounts/login   }} و وارد کردن نام کاربری و رمز عبور خود وارد سامانه شوند:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/login.png}
	\caption*{ورود به سامانه\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsubsection{خروج از سامانه}
کاربران سامانه اعم از راننده، صاحب بار و مدیر می‌توانند با مراجعه به آدرس \lr{\texttt{http://127.0.0.1:8000/accounts/logout   }} از سامانه خارج شوند.


\subsubsection{ثبت نام راننده و صاحب بار}
راننده‌ها می‌توانند با مراجعه به آدرس \lr{\texttt{http://127.0.0.1:8000/accounts/driver/signup   }} اطلاعات خود را وارد کنند و درخواست ثبت‌نام بدهند:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/driver_signup.png}
	\caption*{درخواست ثبت نام راننده\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}

صاحبان بار یا همان مشتری‌های سامانه با مراجعه به آدرس \lr{\texttt{http://127.0.0.1:8000/accounts/owner/signup   }} می‌توانند در سامانه ثبت نام کنند:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/owner_signup.png}
	\caption*{ثبت نام صاحب بار\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
بعد از ثبت ‌نام کاربران به صفحه شخصی خود هدایت می‌شوند.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/owner_profile.png}
	\caption*{نمونه صفحه پروفایل\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{مشاهده اطلاعات تماس}
صاحبان بار می‌توانند شماره تماس راننده‌ای که در حال حمل سفارش آن‌هاست را مشاهده کنند. برای این کار از طریق مراجعه به پروفایل خود سفارش مدنظر را انتخاب می‌کنند و گزینه details را می‌فشارند:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/order_info.png}
	\caption*{انتخاب سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
صفحه سفارش باز می‌شود؛ در این صفحه اطلاعات راننده قابل مشاهده است:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/contact_info.png}
	\caption*{اطلاعات تماس راننده\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsubsection{مشاهده برخط وضعیت سفارش}
صاحبان بار می‌توانند مختصات جغرافیایی فعلی سفارش خود را مشاهده کنند. برای این کار مشابه بخش "مشاهده اطلاعات تماس" به صفحه جزییات سفارش بروید. در این صفحه موقعیت مکانی فعلی سفارش شما در دسترس است:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/order_location.png}
	\caption*{موقعیت مکانی سفارش\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{تایید تحویل بار}
صاحبان بار می‌توانند رسیدن بار به مقصد و درنتیجه اتمام سفارش را گزارش کنند. برای این کار مشابه بخش "مشاهده اطلاعات تماس" به صفحه جزییات سفارش بروید. در این صفحه دکمه \lr{confirm delivery} را فشار دهید:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/confirm_delivery.png}
	\caption*{گزینه تایید تحویل بار\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
سپس در صورت عدم بروز خطا پیامی مبنی بر موفقیت گزارش تایید تحویل بار به شما نمایش داده می‌شود:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/cdelivery_confirmed.png}
	\caption*{نتیجه تایید تحویل بار\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{ثبت دیدگاه درباره کیفیت ارسال}
صاحبان بار می‌توانند درباره کیفیت ارسال سفارش‌های خود دیدگاه ثبت کنند و به راننده نمره بدهند. برای این کار مشابه بخش "مشاهده اطلاعات تماس" به صفحه جزییات سفارش بروید. در این صفحه دکمه \lr{leave comment} را فشار دهید:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/leave_comment.png}
	\caption*{گزینه ثبت دیدگاه\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
سپس صاحب بار به صفحه‌ای هدایت می‌شود که در آن می‌تواند دیدگاه خود را نوشته و به راننده نمره بدهد. در نهایت با فشردن دکمه send این دیدگاه ثبت می‌شود:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/comment_page.png}
	\caption*{فرم ثبت دیدگاه\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}
در نهایت پیامی مبنی بر موفقیت آمیز بودن این کار نمایش داده می شود:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/user_manual/comment_result.png}
	\caption*{نتیجه ثبت دیدگاه\\}
	\label{fig:fig2}
\end{figure}


\subsection{راهنمای استفاده‌ی اپ راننده}
\subsubsection{ورود}

بعد از تایید ثبت نام از طریق اپلیشکن وب می‌توانید
نام کاربری و گذرواژه‌ی را وارد کرده و از
اپ راننده استفاده کنید.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth, height=0.6\linewidth]{images/driverapp/login.jpg}
    \caption*{صفحه‌ی ورود برنامه‌ی راننده\\}
    \label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{مشاهده‌ی سفارشات پیشنهاد شده و قبول آن‌ها}
بعد از ورود موفق به صفحه‌ی خانه منتقل می‌شوید که دو گزینه‌ی
مشاهده‌ی سفارشات پیشنهاد شده و خروج می‌بینید.
با زدن روی دکمه‌ی مشاهده‌ی سفارشات پیشنهاد شده
به صفحه‌ای منتقل می‌شوید که سفارشات پیشنهاد شده برای
راننده دیده می‌شود.
یکی از آن‌ها را به دلخواه انتخاب کنید
تا آن سفارش به  راننده محول شود.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth, height=0.6\linewidth]{images/driverapp/home.jpg}
    \caption*{صفحه‌ی خانه برنامه‌ی راننده\\}
    \label{fig:fig2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth, height=0.6\linewidth]{images/driverapp/orders.jpg}
    \caption*{صفحه‌ی سفارشات پیشنهاد شده برنامه‌ی راننده\\}
    \label{fig:fig2}
\end{figure}



\subsubsection{ارسال موقعیت جغرافیایی و اطلاع رسانی تحویل بار}

پس از قبول سفارش به این صفحه منتقل می‌شوید که در آن اپلیشکن شروع می‌کند
تا موقعیت جغرافیایی راننده را به اشتراک بگذارد.
به اپلیشکن دسترسی
موقعیت جغرافیایی دهید و سپس به سمت مقصد حرکت کنید.
بعد از رسیدن به مقصد دکمه‌ی بار تحویل داده شد را بزنید.
پس از زدن این دکمه دوباره به صفحه‌ی سفارشات پیشنهاد شده منتقل می‌شوید.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth, height=0.6\linewidth]{images/driverapp/locationandorderdelivery.jpg}
    \caption*{صفحه‌ی اشتراک موقعیت جغرافیایی برنامه‌ی راننده\\}
    \label{fig:fig2}
\end{figure}